---
layout: post
title: "iphone match pic"
description: ""
category: 
tags: []
---
{% include JB/setup %}
现在已经更新cocos2d到了最新的版本 cocos2d-iphone-2.1-beta4。这个版本已经完美支持iphone 5.
以后的文件可以不用再进行特别的iphone5判断，只用对图片的后缀做一些命名就可以了。
最新版本已经对CCFileUtils进行了重写。可以指定后缀名和文件的插灶顺序。

比如：

     CCFileUtils *sharedFileUtils = [CCFileUtils sharedFileUtils]; [sharedFileUtils setEnableFallbackSuffixes:NO];                     sharedFileUtils.enableiPhoneResourcesOniPad=YES;
     //指定每种版本对应的后缀名 NSDictionary *dict =@{ 
    kCCFileUtilsDefault:@"",
    kCCFileUtilsiPadHD:@"-ipadhd",
    kCCFileUtilsiPad:@"-ipad",
    kCCFileUtilsiPhone5HD:@"-i5hd",
    kCCFileUtilsiPhone5:@"",
    kCCFileUtilsiPhoneHD:@"-hd",
    kCCFileUtilsiPhone:@""};
     sharedFileUtils.suffixesDict = [NSDictionary dictionaryWithDictionary:dict]; //指定文件的查找循序，自己排列优先级。 sharedFileUtils.searchResolutionsOrder = @[kCCFileUtilsiPadHD,kCCFileUtilsiPad,kCCFileUtilsiPhone5HD,kCCFileUtilsiPhoneHD,kCCFileUtilsiPhone5,kCCFileUtilsiPhone];


如果你不想自己命名一套后缀名的话，直接用默认的就可以了。默认的iphone5对应的文件后缀是 widehd
